%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template is from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Benjamin Lux <benjamin.lux.travel@gmail.com>
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Order is important here, last one is principal (date format)
\usepackage[french,english]{babel}

% Sitch between English and French, thank to Remi
\newcount\IndicAnglais
\global\IndicAnglais=1
\newcommand*{\vf}{\selectlanguage{french}\IndicAnglais=0\global\IndicAnglais=0}
\newcommand*{\vo}{\selectlanguage{english}\IndicAnglais=1\global\IndicAnglais=1}
\newcommand{\vof}[2]{\ifnum\IndicAnglais=1{}#1\else#2\fi}

% \vo = anglais / \vf = français
\vf  
%MacroMakefileLangage



% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Specify the location of the included fonts
\fontdir[fonts/]

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-skyblue}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
%\photo[circle,noedge,left]{./examples/profile}
\name{Benjamin}{Lux}
\position{\vof{Software Engineer}{Développeur C++}} % separation with \enskip\cdotp\enskip %\position{Software Engineer{\enskip\cdotp\enskip}Security Expert}
\address{240 rue du Large, 40090 GELOUX, FRANCE}

\mobile{(+33) 612-89-07-20}
\email{benjamin0lux@gmail.com}

% \homepage{www.mysite.com}
% \github{oximore}
% \linkedin{linkedin-id}
% \gitlab{Oximore}
% \stackoverflow{1456391}{Benjamin}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \extrainfo{extra informations}

%\quote{``Be the change that you want to see in the world."}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
    {Epur}
    {Hameau de Caillens,\\ 11140 Rodome}
  %{Google Inc.\\1600 Amphitheatre Parkway\\Mountain View, CA 94043}
% The date on the letter, default is the date of compilation
\letterdate{\today}
% The title of the letter
\lettertitle{\vof{Job Application for Software Engineer}{Candidature à l'offre de développeur C++ embarqué.}}
% How the letter is opened
\letteropening{\vof{Dear,}{\\Madame Vianet Sophie,}}
% How the letter is closed
\letterclosing{
  \vof
      {I can provide you more information or arrange an appointment if needed.\\Sincerely,}
      {Restant à votre disposition pour vous fournir plus d'informations ou pour convenir d'un rendez-vous,\\je vous prie de recevoir mes sincères salutations.
}}

% Any enclosures with the letter
%\letterenclosure[\vof{Attached}{Joint}]{Curriculum Vit\ae}

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal informations
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader[R]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
\makecvfooter
  {\today}
  {Benjamin Lux~~~·~~~\vof{Cover Letter}{Lettre de motivation}}
  {}

% Print the title with above letter informations
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}

  \vof{}{
%    Bonjour,\\
    \lettersection{À\ propos de moi}
    Je vous contacte suite à l'offre d'emploi en tant que ''développeur C++ embarqué'' paru sur votre site d'entreprise.   
    Avec un parcours d'ingénieur / développeur en informatique, j'ai d'abord évolué dans le domaine de la recherche, dans le sud-ouest.
    Aujourd'hui, je suis dans une période de recherche professionnelle, dans le domaine informatique, mais aussi dans d'autres domaines, notamment celui des fablabs.
    

    %Je viens à votre rencontre pour savoir si vous recrutez actuellement.
    
    \lettersection{Pourquoi Epur ?}
    J'ai découvert votre start-up, EPUR, l'an dernier lors d'une visite de Belcaire.
    Agréable surprise de trouver une entreprise qui s'implante dans ce décor !\\    
    J'avais à l'époque discuté rapidement avec vous, car le concept m'intéressait. Cependant, j'avais d'autres projets personnels qui rendaient incompatible ma venue à Belcaire.
    Aujourd'hui, les choses ont changé et m'a venu dans votre région est possible.\\    
    C'est dans cette optique que je me suis rendu sur votre site pour reprendre contact avec vous afin de savoir si mes compétences pourraient, dans un futur proche ou plus lointain, vous intéresser.
    Et c'est avec plaisir que je suis tombé sur cette annonce de recrutement.\\    
    J'ai une formation et un parcours très axé sur le développement logiciel, comme vous pourrez le constater dans mon cv. Mais j'ai également de nombreuses affinités pour l'environnement dans lequel vous évoluez. En effet, je suis très attiré par le travail du bois, notamment assisté par le numérique. J'ai fait divers projets personnels sur des CNC de petites et grandes tailles (de la découpe laser qu'on trouve en fablab jusqu'à une CNC de grande taille chez un menuisier). Mettre l'outil numérique au service d'une tâche et d'un métier a pour moi beaucoup de sens.\\
    De plus, vous mettez en avant votre implication dans l'économie locale, sociale et solidaire, qui a pour moi un sens profond. Et la localisation du site, au milieu des montagnes joue aussi en votre faveur.\\
    C'est pourquoi je pense que votre entreprise correspond beaucoup à ce que je recherche.
    
    %Avec un parcours d'ingénieur / développeur en informatique, au sein même de l'établissement Inria, le secteur de la recherche a toujours été important pour moi.
    %J'ai notamment travaillé pendant deux ans et demi dans le développement du code AeroSol.  
    
    %% Travailler dans la recherche française est pour moi un atout de taille.  
    %% Apporter ma contribution à celle-ci est un enjeu motivant.  
    %% Le fait que vous soyez une petite équipe m'attire également, c'est un cadre dans lequel il est plaisant d'évoluer.
    %% De plus aider à la diffusion et à la pérennisation d'AeroSol est une source de satisfaction professionnelle.  

       
    \lettersection{Pourquoi moi ?}
    J'ai une solide expérience en C++, mais plus que cela, j'ai une grande motivation à vous rejoindre, pour tous les critères précédemment cités. Je suis curieux et impatient d'en apprendre plus à vos côtés, pas seulement sur le plan informatique, mais aussi sur l'électronique et le travail du bois, même si ceux-ci ne sont pas au cœur du poste. Je pense pouvoir apporter mon entrain pour mettre les outils numériques et technologiques à disposition des professionnels de la charpente.
    
 
    %% Comme vous le savez, j'ai une solide expérience dans le code de calcul AeroSol.  
    %% Je pense avoir une bonne vision du code et de ses possibles évolutions.
    %% Même si je n'ai pas une connaissance théorique très poussée des modèles mathématiques en jeu, je pense pouvoir m'adapter à la tâche demandée.
        
    
  }

\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter informations
\makeletterclosing

\end{document}
